台北無人小巴實測成功 最多容納12人 時速最快40公里

台北市政府於過去5天的凌晨時分，在信義路進行無人駕駛小巴夜間測試，並於今日清晨結束實驗，副市長林欽榮宣布測試非常成功，下階段不排除擴大路段，甚至在白天試驗。

從法國引進的自動駕駛小巴EZ10，有6個光學雷達（LiDAR）提供雷射測距和防撞機制；車上有6個座位，加上站位，最多能同時容納12人。台北市政府在本月1日至5日凌晨進行測試，每晚實測3小時，無人小巴的測試車速為20公里以下，遇障礙物會自動停止。據稱，乘搭無人小巴的感覺就像速度緩慢的巴士，測試期間可見封閉路段的圍觀民眾輕鬆地一手騎單車，一手持手機跟拍，而無人小巴在真實運行時的車速可達40公里。

台北市資訊局主任秘書陳慧敏表示，測試結果圓滿順利，但有些地方需要微調。她指無人小巴目前是以攝影偵測紅綠燈號，日後希望能夠在交通標誌系統上結合無線系統。

林欽榮則指下一階段測試仍會選在台北市的半封閉空間進行，預計在1至2個月內會公布地點。待封閉式測試完結後，就會在信義路做更長的路面測試，甚至在日間試驗，目標是今年內完成。

但咁樣加開左凌晨班次播

巴打原來跑得快過保特

做到行哂成段忠孝東路同西路先算啦

連登仔

連登仔係唔同d

架小巴設計幾的骰

台北我見市內d車行得唔快 斷估唔行高速可能夠快

40km...快過叮叮少少

台灣差唔多啦
路又多人，又多電單車，啲司機都好禮讓，慢慢行
唔似香港啲仆街，見你過馬路就加速

西九文化區都有部試行緊

其實個重點唔係幾快,係無人駕駛
個個都着眼個速度,一樣科技要普及之前一定會經過呢D看似好廢好無用既階段
以前第一架飛機夠飛得一陣就收皮啦,宜家可以發展到由亞洲飛去歐洲都得

唔怪得香港無咩科技,個個都咁短視

除非有操開。唔係好難keep住40

剩係半夜行應該ok

大佬呀，新科技俾你開到跑車咁撚快好冇呀？

其實唔難系列

隨時變公路炸彈

sbt

行都快過40
咁跑咪快過隻馬
馬會d馬要失業了

係香港班小巴狗實會做小動作整壞佢

你有冇聽過馬路三寶？
咁樣吹奏台灣真係笑左

巴打真人

有無踩開單車

平時搭綠色小巴都係四五十

無片無真相

可能順風落緊落斜呢

睇你表演

香港十公里紀錄31分
連登仔一小時40K

法國法國好屈機

巴打幾時屌打保特

得罪講句
而家啲大陸好多大公司都開始科水俾R&D
香港仲好多人無相關概念
覺得你唔係一步到位就等於果件發明係失敗

其實唔難

次次總之有新野出現，連登仔一定踩左先，搵一兩個缺點去全盤否定

Tesla如果係香港一早執左

我未搭過小巴唔上到60

綠色專線 行幾步一燈位

問題係你可唔可以keep住40km行1個鐘?

之前nike搵班長跑高手諗住創造2小內完成42.195公里嘅馬拉松, 佢哋輪流帶頭, 又搵埋車開路破風,出晒術都係破唔到.

睇嚟巴打一個人已經輕輕鬆鬆砌低嗰班所謂高手

BTW 保特最高時速都係45公里左右, keep幾秒

得罪講句 香港好多IT狗一樣短視
一味淨係識死做爛做

你試下踩單車由新界去中環返工囉

spaceX 如果係香港人搞
一定俾人笑到臉都黃

每小時36公里，跑手在場上爭個你死我活；連登仔看不起這速率。
每小時40公里，台北無人小巴於凌晨在街道上風馳電掣；連登仔看不起這速率。
每小時96公里，獵豹在非洲大草原裡狂奔，肯尼亞的跑手來不及逃命；連登仔以這速率漫步。
每小時325公里，藤原拓海在秋名山與別人競技，並向世人訴說他身邊的東西好像愈來愈慢；連登仔以這速率走路回公司。
每小時515公里，高速列車遠遠拋離藤原拓海；連登仔以這速率競步。
每小時5300公里，波音X-51飛行時的衝擊波把高速列車震碎；連登仔以這速率跑步。
每小時10.8億公里，光子表示持續以這速率在介質中移動十分辛苦
連登仔：「肌肉好像開始做缺氧呼吸了！」

屌你，笑到爆飯

hea踩都30km/h

光速封左頂
無得再加野

小明用40km/h行咗一個鐘，佢行咗幾多公里？

就算環法單車賽, 平路或落斜多嘅賽段就可以去到平均50公里,整個賽事平均速度都係每小時40公里左右, 不過人哋keep住踩5, 6個鐘, 睇嚟巴打踩開環法!
連登仔太多神人

btw巴打叫乜名
等我睇環法賽嗰時
幫巴打打氣加油 ... 在電視機前

早幾日新聞講個香港人嘅IT project畀政府話太普通批唔到資金
轉頭去英國就比賽攞獎
好諷刺

本港現時以「財金地產」為貴，輕視科研，
結果科技發展，比東南亞其他城市大幅落後

比賽呢D 咁虛名既野,
世外高人既連登仔又邊會做吖.

香港繼承左最典型中國人思想
唔係一步到位，即時食得/用得，就會掉撚左去

黃金寶踩單車的最快紀錄為時速65.5公里，而「爆冷」在香港冠軍暨遮打盃以2分24秒6完成2400米，伸算時速為59.75公里，不及阿寶快。

冇操開, 都好難有. 大圍踩去大尾篤大約20KM .

屌你老母你知唔知你講緊咩

有既 科幻小說d太空飛船

巴打睇黎唔係幾了解台灣既馬路生態喎

我未去過台灣
不過聽人講台灣好易有車牌
所以d人揸車亂黎

為使智慧城市及物聯網應用於本市落地生根，使台北市成為智慧城市的 Living Lab，提升資通訊產值，台北市政府推動「台北市智慧城市產業場域實驗試辦計畫」，號召民間業者踴躍提案。林欽榮副市長指出，這是全國首創試辦計畫，透過提案、媒合及場域實證的機制，整合產官學研等各界資源，策進市政建設及相關服務，未來內湖區將進行智慧路燈示範計畫，以及下半年在台北市試行無人車，打造勇於創新的城市文化。

台北市政府上週在市政會議中通過「台北市智慧城市產業場域實驗試辦計畫」，提供民間業者一個更好的實證環境與機會，林欽榮副市長表示，包括 8 月份將在內湖區建置的智慧路燈，以及下半年將在信義區試行的無人巴士，都展現台北市作為智慧城市最佳實證場域的條件。記者會中智慧城市相關聯盟如台灣智慧城市產業聯盟、台北市商業會、台灣物聯網產業技術協會、台灣雲端物聯網產業協會及台北市電腦商業同業公會等資通訊領域代表都站台表示支持，並表示將鼓勵公司企業會員踴躍提案，能在北市大展身手。

資訊局自去 (105 年)2 月成立「台北智慧城市專案辦公室」以來，已協助都發局智慧公宅、臺北車站智慧化等市府各局處智慧化服務案。至於先前協助於本市國小校園佈建的空氣盒子，目前已獲得韓國採用開始大規模建置；LoRa 物聯網實驗平台除了持續提供新創團隊研發應用外，廠商也已在其他縣市建置物聯網設備，更將成功輸出對岸。由於台北市實證成功的創新應用服務已開始複製輸出，已使台北市成為智慧城市的發展典範之一。

記者會中協力業者則介紹智慧路燈示範計畫，說明智慧路燈與相關智慧應用服務，未來預計先在內湖區路段進行場域試驗，包括提供車流監控、停車資訊展示及電子圍籬等功能體驗。 資訊局表示，此試辦計畫由台北智慧城市專案辦公室作為執行單位，依據提案內容之創新性、可行性、公益性及適法性進行交流，有興趣提案者請至台北智慧城市網站平台：

同一時間，香港個創科局做過d咩呢？

乜撚嘢係一步到位

崇台撚有個譜啦

台灣開車除咗台北以外都好禮讓嘅
因為其他省市路面太多老人 所以開車一定禮讓
但好可惜係講緊台北 台北開車食人咁款
但市內路窄 所以行40可以講係極限

利申：住台北 但香港考車牌

成班都白痴 台灣野都信得過？仲話台灣人渣車有禮貌過香港 人唔笑狗都吠啦.

馬拉松42k世界紀錄2粒鐘
上面行都大炒佢地一粒鐘 如果跑起黎我覺得30分鐘40k都有可能🤔 半個鐘得10k真係要反省下